\subsection{Tests de perception}\label{testpercep}
L'étape 6 de la méthodologie propose de monter une expérience dans laquelle des sujets doivent juger des stimuli synthétisés dans lesquels le paramètre que le chercheur suspecte d'être à l'origine d'un changement de perception varie. Par exemple si le chercheur estime que le paramètre perceptif «\textit{brillance»} est relié au paramètre acoustique «\textit{centre de gravité spectral»}, il devra créer des stimuli de synthèse dans lesquels ce paramètre \textit{centre de gravité spectral} varie et demander à des sujets de classer ces stimuli dans un test de perception. 
Nous avons eu l'occasion, au cours d'une collaboration avec Michel Bernays, de concevoir et de créer une interface (Max/MSP) propice à l'évaluation perceptive de stimuli audio. Cette interface (présentée à la Figure \ref{figtestperception}) est parfaitement modulable, il est donc possible d'y changer les stimuli, les consignes et les étiquettes. L'interface présente plusieurs cercles grisés qui jouent des fichiers audio (choisis par l'expérimentateur) au survol de la souris. L'utilisateur peut déplacer ces cercles vers des boites de couleurs étiquetés par l'expérimentateur. De cette manière, il est possible de demander à des sujets de ranger les stimuli dans les boites étiquetées en fonction de ce qu'ils perçoivent des stimuli. 
Nous pensons que si que certains corrélats acoustiques ou temporels du timbre au piano sont établis, il est possible de synthétiser des interprétations (comme vu au \ref{mirtoolbox}) à partir des stimuli dont nous disposons pour évaluer leur impact sur la perception des pianistes.
\begin{figure}[H]
\begin{center}
 \includegraphics[scale=0.5]{testperception.png}
 \caption{Interface du test de perception créée pour \citet{Bernays2013c}.}
 \label{figtestperception}
 \end{center}
 \end{figure} 